【非洲豬瘟●最新疫情】深圳今停新鮮豬肉供應市民搶買 粵再有6豬場暫停供港

【非洲豬瘟●最新疫情】深圳今停新鮮豬肉供應市民搶買 粵再有6豬場暫停供港

2小時前17.8K

內地非洲豬瘟疫情越演越烈，廣東珠海及廣州接連爆發疫情。國家農業部規定，一個省有兩個或以上地級城市發生非洲豬瘟，就要禁止豬隻省內跨市調運。微博帳號「深圳身邊事」今早引述政府肉聯廠通知，深圳今日起開始停止供應新鮮豬肉，何時重新供應則有待當局通知。中國海關總署今日更新「內地供港澳活豬養殖場名單」，廣東省再有6個供港養豬場因非洲豬瘟疫情暫停供港。

相關新聞：【非洲豬瘟●廣州直擊】豬肉一斤賣16人仔 檔主嘆生意難做

《蘋果》記者曾致電深圳市政府新聞辦公室求證當地是否無新鮮豬肉供應，但電話一直無法接通。而深圳多間沃爾瑪超市，亦未有接聽電話。

有深圳市民在網上瘋傳搶豬肉相片，相中有人在市場排隊買豬肉，帖中更寫上：「8年前搶的食鹽才吃完，今天又輪上搶豬肉了。看了幾個生（新）鮮超市，基本上肉都清光了」。

據悉，深圳市內並沒有豬隻養殖場，因此這次禁止豬隻調運的影響嚴重。「深圳身邊事」特別提醒，近期市場可能出現豬肉緊缺，深圳市民可將買的豬肉急凍起來，或者選擇其他肉類。

海關總署今日更新的「內地供港澳活豬養殖場名單」顯示，6個廣東省的供港養豬場暫停供港，當中3個位於珠海，2個位於中山，1個位於廣州，全都被註明是「非洲豬瘟疫區鄰近縣（市、區）」。暫停供港豬場包括：珠海市祥和農牧有限公司、珠海江良食品有限公司黄楊山豬場、廣東省珠海糧油食品進出口有限公司斗門豬場、中山市白石豬場有限公司、中山廣食農牧發展有限公司，及廣州市白雲區鍾落潭茅崗良種豬場。

東莞市昨日已發通知，該市今日起亦沒有豬肉供應。
微博
<蘋>

豬年被戒食豬肉